<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on TuQmanoR</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on TuQmanoR</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LatinR 2019... allá vamos.</title>
      <link>/2019/09/08/latinr-2019/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/08/latinr-2019/</guid>
      <description>Los próximos 25, 26 y 27 de septiembre se desarrollará en Santiago de Chile la segunda edición de LatinR: Conferencia Latinoamericana sobre el uso de R en I+D. Tuve la suerte de participar en la primera edición, que se llevó a cabo en Buenos Aires hace un año, donde pude mostrar un pequeño proyecto -aún en desarrollo- que consiste en el desarrollo de mapas como si fueran grillas (geofacet) aplicados a divisiones políticas de Argentina (a nivel país y provincial) 1</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>diag`R`amas</title>
      <link>/2019/04/18/diagramas/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/04/18/diagramas/</guid>
      <description>Ayer participé en el segundo #MiércolesDeDatos, que replica el desafío semanal #TidyTuesday de su hermano anglófono. Esta es una de las iniciativa de @R4DS_es, quienes colaboran para hacer accesible la biblia de la comunidad datera de R para la comunidad hispanoparlante. El proyecto de ayer consitía en hacer un análisis de datos y visualización con información de los libros de Game of Thrones. Esto fue lo que compartí
Aproveché los datos de este #MiércolesDeDatos para probar una de las features que incluye ggforce (el acelerador de ggplot creado por Thomas Lin Pedersen).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeofaceteAR</title>
      <link>/2019/01/21/geofacetear/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 17:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/2019/01/21/geofacetear/</guid>
      <description>En este posteo quiero mostrar brevemente el proyecto geofacet_AR, presentado en la primera edición de LatinR, tal como adelante en el primer post. El mismo es una \(extensión^2\) (del proyecto de Ryan Hafen y, en otro nivel, de las grillas o facet de ggplot2).
Me permito hacer una citar/traducir el concepto (lo más básico posible) de la nota introductoria del propio Hafen:
“El paquete geofacet amplía ggplot2 de una manera que facilita la creación de visualizaciones geográficamente facetadas en R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenidos a TuQmanoR</title>
      <link>/2019/01/17/bienvenidos-a-tuqmanor/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/2019/01/17/bienvenidos-a-tuqmanor/</guid>
      <description>Este nuevo espacio TuQmano en la nube está pensado para compartir parte del aprendizaje y trabajo con datos. La idea principal es publicar análisis y visualizaciones desarrolados en R.
Como primer ejemplo vale este mismo sitio. TuQmanoR está creado a partir de la librería blogdown, que combina diversos lenguages (md, RMd, git y HUGO entre otros) para crear sitios estáticos. Todo desde el mismo entorno de RStudio.
Una de las mayores ventajas de trabajar con R (además de la gratuidad) es la gran comunidad de usuarios.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>